В Linux OpenMP работает крайне странно, увеличение количества паралельных процессов не дает производительности, в Windows работает.
Но так как Visual Studio использует древний стандарт c89, ТО НЕОБХОДИМО ВСЕ ПЕРЕМЕННЫЕ ИНИЦИАЛИЗИРОВАТЬ В НАЧАЛЕ ПРОГРАММЫ!